19港姐初選心得（愛心）長文慎入

大家好😆 我系琴日有份入左電視城既梁靜茹歌迷。

我岩岩同朋友吹吹下琴日既經驗既時候，發現其實絕對超過一半男女一世都五會經歷到呢啲有趣體驗，所以我決定用敷一塊臉膜既時間講述下琴日既經驗🙈希望娛樂到大家呢一個月以黎繃緊既神經。

甘我15號成功遞交左網上表格，22號收到TVB電話通知24號初選面試。我個反應「五系呀嘛？」

甘佢提左除左我要帶基本文件同埋一套三點式泳衣，就系叫我記得帶多件外套同食物。同埋提埋話落車就會有記者之類。

收左線之後我當即就系係facebook查過往既佳麗黑歷史，例如話啲衫參加完grad din、同埋話人套衫好皺等等。

於是我23號晚收工返屋企就系到燙衫燙左兩個鐘。

24號我一覺訓醒已經十點九，我較左個九點九既鬧鐘響左成粒鐘先醒，成件事好無真實感，於是搭地鐵到將軍澳站，轉車往康城戈下野我抬頭一望個牌，往康城列車15分鐘後先到站。
？？？認真？

我仲有15分鐘就到集合時間，於是出左站去搵的士，個的士站停左三架的士，前後兩架無人，中間戈架五肯接客🤷🏻‍♀️ well

呢個時候黎左一架的士埋站，一上車話去康城個的士司機就話「阿女，系米去選香港小姐丫？」

我好奇佢點知，佢話岩岩已經兜左幾個女仔過去，個個都差五多樣，而且一落車就有記者狂影，司機大佬話，正常邊有人去康城啲甘既地盤丫～仲要一個女仔，又甘多記者。

佢提我帶返安全帶，so sweet。

一路上同司機吹下水，吹下吹下就到左康城。
見到TVB架小巴，真系有好多人系的士站到等，我架的士未停定已經有人指住架車同狂影相。

好彩上左呢架的士，多謝司機大佬有比我做到啲心理準備，但系仿如十萬伏特既閃光燈下，即使有十萬個梁靜茹系我耳邊唱歌我都要忍五住怯一怯。

但呢個時候張家輝同我講「怯，你就輸一世！」
嗯！司機大佬！
我想返屋企。

記者一上黎就關心我『哇甘熱你仲著有袖既衫既？』
「無呀無呀，一套架嘛套衫」<表面
（因為我手臂有肉地丫嘛，比你地影出黎應該舉得起TVB架小巴）<內心

『哇你仲著絲襪拎外套，五熱咩？』
「聽講電視城凍丫嘛」
（條路自己揀，著定絲襪擋跌親既痕跡嘛）<內心

東張西望上黎採訪左一陣，講咩我五記得了。我淨系知跟住落黎一個禮拜我要拆左樓頂個天線阻止全世界睇東張西望。

採訪完上小巴之前其他揸大炮既記者就圍左上黎影相同問名、年齡、三圍⋯哦無無無，無問三圍，系facebook同ig，我寧願比佢三圍，反正系同一個數字。

我無玩ig, 所以比左facebook名佢，嗯！起碼有過千個人同我同名！加油丫記者哥哥！

上小巴前，我雙手合十，對住揸大炮既記者朋友們講「記者大佬，筆下留情。」<表面
「我仲想見人！我有燙衫架！」<內心
啊⋯五小心講埋左出口添。

『無事無事，你幾正常丫。』多謝記者哥哥既安慰。

好彩真系有留情，系搭車前戈影既戈批相入面依家係無放到我出黎，請之後都五好放🌚🙏🏿🙏🏿🙏🏿

終於上到TVB既小巴，因為我系呢班車既第一個人，所以安排我坐到最後面，我一路就睇下其他陸續到達既囡囡、上車既囡囡們，有個樣甜美既，有身材火辣既⋯戈一剎那，我覺得我上左天堂。

開車了，坐我側邊既妹妹個樣都妹可愛，大家都好緊張，一對望就互相都忍五住笑。
妹妹一路同我講『死喇岩岩記者影我戈陣我五記得縮肚』
我摸左摸佢個頭（嗯！我好放心肯定今日所有女仔起身都有洗頭！除左我系琴晚洗！）講話「陣間記得縮就得架啦，我會提妳。」

系車到工作人員同我地點名、比號碼，同埋提我地——陣間入到電視城會收電話，所以請大家通知返聲屋企人同埋熄定機。

「媽，我上左架車，架車拉起晒啲窗簾好黑，坐左好多同我差五多年紀既女仔，佢地仲要收我地手提電話⋯⋯」
『妖你入電視城五好講到好似比人綁去賣甘啦好嗎』
🤪嘻嘻。

到電視城，落車，入電梯，出電梯前我大嗌左一聲「挺胸！收腹！五好怯！」個個都爆笑左出黎，終於五系好似比人滴去賣既氣氛。

我相信去到呢一步大家個腦都系到loop緊〈我是誰？我在哪？我在幹什麼？〉

入到候機(?)室，拎返自己號碼張貼紙，交出電話，坐到個號碼安排既位上面。跟住個流程系點樣，坐我九宮格既七個都五知（有一個無show up) total有193個號碼，但到場既只有大家所知既143位。

坐我正後方既女仔明顯到左好耐，無帶外套，凍到系甘震，我就比左我件外套佢。於是圍圈既女仔就開始傾計。因為我地無電話，無野做，亦五知咩環境。

慢慢我地了解到個流程系〈等嗌名>出去交個人資料>換bikini等影相>換返自己衫等見記者>再換bikini等見評審>再換返自己衫〉

「佢地一定系驚我地好悶無野做，所以安排我地系甘除衫著衫再除衫著衫🙄」

講返，岩岩我上到小巴系廿幾個女仔之中已經覺得自己上左天堂，但我入到呢間房我先發現⋯我真系見識太少！
過百個年齡介乎於18-28歲五同style既囡囡！個個都戰鬥格仲會換bikini系我後面個攝影版前面擺pose影相🤪！事業心深既囡囡！翹patpat既囡囡！個樣好甜既囡囡！火辣身材既囡囡！
女！女！女！同埋女！
去沙灘泳池都五會體驗到既眼福！沙灘泳池五會只有青春少女，都五會化晒妝著住高踭鞋擺pose！
就算沙地油王都無我甘幸福！
系我周圍望既時候，一個換左bikini既囡囡系我左手邊彎低腰系張椅上面個袋拎野——baby shark DDDDDDDDDDDD起碼。
gwiahyak)j$&h)h)j$fg;d&l@2$)-@1&
直到佢離開我即刻擰轉臉摸下我自己個鼻，好，無濕。同時我同後面一個女仔四目相投⋯佢對我講
『我見到丫』
於是我忍五住將我內心仿如萬匹羊駝奔馳亂撞比油王更幸福既心情抒發左出黎，個個都笑左出黎，話我內心住左個麻甩佬！hey！女仔就系要欣賞架嘛！身而為女性我最感到慶幸既應該就系身處於呢間房既時光！
巴打們，盡情嘲笑～但你地除非成為TVB攝影師，五系既話你地五會有機會體會到呢種幸福💓💓💓💕💕💕🤪啊哈哈哈哈哈哈哈哈哈

再講返，其實房入面好多女仔都好高質，並非好似大家系記者個單反相機影出黎見到既甘。

而且都五系個個參選都系你地覺得話不自量力、發明星夢之類。

我呢，系覺得一世人一次，再過一、兩年想參加都再無機會，所以想體驗下。

系同其他女仔傾計既時候。有個女仔系因為岩岩DSE完五知做乜野好，所以無聊參加，我一路系到同佢做未來規劃輔導。

好多女仔系英國、紐約、夏威夷、澳洲趕返黎。

有啲系因為想經歷下體驗下，有啲系因為大學畢業後出黎工作發現五系自己想做既野，搵五到目標所以黎試下有無機會。

有啲想做主持人、有啲追夢、有啲志在參與、有啲都五知自己點解坐左系到😂🤣

無電話用、又無帶野食、又渴、又凍，一開始坐系到還好，系兩點半開始我換左第一次泳衣等攝記食完飯返黎繼續影相戈陣就開始原形畢露，我忍五住開始講話邊到系參加緊香港小姐，根本就系參加緊人體極限生存挑戰體驗。大家都矜持甘笑，系我反晒白眼，有啲女仔有帶野食，同我地分享。

跟據流程影完泳衣就換返便服等見記者，即系big big channel直播戈段，我懶，直接笠上身等見記者。大家都好緊張，道門開開合合只見閃光燈狂閃，笑聲吹捧聲隔住薄牆傳黎。間房本身應該練舞房黎，四圍都系鏡，大家都系甘對住塊鏡檢查準備，而我，望住鏡入面半融既妝，貼服既髮頂，只系諗到一樣野「好凍啊啲閃光燈會五會暖啲」

由12點到8點我成場就系係到𥄫女、搞笑、同囡囡傾計、體驗極限挑戰、換衫除衫著衫，悶到一個點我地開始圍團玩中文接龍，繼續傾計，DSE小妹妹有帶錶，成日會系我後面提我地傾左甘耐計，時間都只系過左五分鐘、十分鐘、五分鐘。「靜音啦阿囡我五想知丫」「妳不如講粗口算啦。」「完了吧好肚餓丫」「陣間去邊到食野」「陣間食乜野」我既存在就系一個笑點⋯但笑點到最後一個鐘都靜左音系到睇書=_=，成件事真系好攰。

我本身帶左本書，本身我以為大家應該都只會坐系到玩電話，點知一入場就收電話。
而我又岩岩買左幾本書，諗住會靜靜地我睇我既書，佢地玩電話。但一入到場首先就系交電話，跟住就系琳瑯滿目既女，然後就系nice既女仔們，我真系直到最後先開始靜靜地睇書黎嘗試忽視寒冷，DSE小妹妹用佢條大裙擺蓋埋我對腳，系我大脾到訓著，我靠住佢睇書。

簡直系一段共患難（？）既時光。

完左之後大家約埋去食野。拎得返部電話，好多人一開機就慘叫已經比人發現左，不停搵新聞睇下講左啲乜，我睇到自己張相第一眼系認五到「甘腫，邊個黎」見到其他人啲相真系⋯⋯真系好多女仔真人其真好靚，照妖鏡出黎變左完全五系戈回事。

會比人笑都預左，我只好安慰佢地三個月後就無事。

想講返啦⋯有個大家話似池美麗既女仔佢其實個人好好。紅色裙戈個比人笑話似大媽既女仔其實我見到真人好靚、身材好正。好多相五好當真。

我今朝起身同我媽米傾起，我媽都話『啲記者五洗打你，淨系影相都可以影到你阿媽都五認得。』佢笑得好開心-_-

五知幾時開始，香港小姐變左一個一年一度既恥笑大會，記者出發點都系向住醜化方向，可能因為人既本性都系睇人hihi最開心。
我明既，無傷大雅，但笑還笑，適量少許，五系個個都好似我甘，已經開始攞自己照妖鏡下啲相同片cap出黎整wtsapp sticker黎玩甘放得開🤪

好啦，分享到呢到，多謝睇呢篇長篇大論累贅野到呢到😂 請大家五好起我底！五好起我底丫！！

知我系邊個既人五好爆我出黎！inbox我請你食香蕉！

如果大家睇得開心，而我又有幸入到下一輪既話我再分享啦😂🙈🙈🙈

乜撚嘢嚟？

系前日，搵我個isp email搵左好耐先註冊到。
完！

死返5P

無圖 + TLDR + 1999 + 5P

睇到1999999 又多5p字。無圖 你話去參加港男都得

Hello, 冇圖？

梁靜茹歌迷支持
雖然我剩係睇左第一句

選特首都無佢咁撚多心得
（雖然特首唔洗選）

港男應該可以睇肌肉
比人收電話點有圖，完左有電話影戈啲相我五會出賣囡囡，我驚起底丫大佬，真心淆 好啦五覆啦，完。

講明長文慎入梗系長好過短架啦

要外貌與智慧並重⋯⋯
你學好d中文字先系系系
睇到好辛苦

喺嘅
最憎人捉口語字蚤你估打字甘易出口字邊既字咩，定系想我用書面語寫 五制囉我鐘意甘樣系架五得咩 甘五系五五五五五五五
同尐之亂有得揮

死返5p啦屌你老母

我睇得好撚辛苦 智慧你就無㗎啦
露下個樣等比老細包啦
身材好嘅 可以貴啲
相信你問答環節都死

My friend Alex Accepted a commission to compose a theme song for the pageant.

字都唔撚識隻 又五又系
死返5p啦

躝啦臭雞

My friend has received a commission to compose a waltz for the pageant 2019 because one of the contestants will showcase her waltz dance 💃 Can’t wait to see it.

我見到呢個真係幾靚， 但點解冇人提嘅？

也不是第一次在使用口語文字表達意見時被拖入 ‘‘5p’’ 字體的文字獄中了。
文字只是表達的方式，並非如此大是大非之題。雖然在使用繁體字和簡體字一項議題上，我也是很堅定繁體材是正體中文。
可是口語表達字體，真正能用對的人又有幾個？
在你們以髒話粗俗詞彙來指責我不識字之時，卻連「𨳒、閪、㞗」等正字也並未使用。
「喺、嘅、尐、嘢、佢哋」都用正確了嗎？
在網絡上能用完全正字的粵語口語表達留言的有幾個？
以上是我卑微的想法表達，若是不滿實在深感抱歉。
但若要和大搞文字獄以達至滿足自我優越感的網友們溝通爭論，還是不了。
對於這第一次連登論壇的分享感到非常遺憾。

I congratulated her for having been commissioned to compose a waltz for the pageant because it’s a rare opportunity.

真希望你們在現實生活中也是如此直率而又暢所欲言